<?xml version="1.0" ?>
<odoo>
    <data>

        <template id="report_article_100">
            <xpath expr="//head" position="inside">
                <link rel="stylesheet" href="/extraschool/static/src/css/report_article_100.css"/>
            </xpath>
            <div class="article_100">
                    <p><b><u>Article 100 du décret du 24/07/1997 définissant les missions prioritaires de l'enseignement
                    fondamental et de l'enseignement secondaire et organisant les structures propres à les atteindre,
                    dit décret « Missions »</u></b></p>
                    <p><b>§ 1er. </b>Des dotations et des subventions de fonctionnement annuelles et forfaitaires sont accordées
                    pour couvrir les frais afférents au fonctionnement et à l'équipement des écoles, et à la
                    distribution gratuite de manuels et de fournitures scolaires aux élèves soumis à l'obligation
                    scolaire.</p>
                    <p><b>§ 2.</b> Dans l’Enseignement maternel, ordinaire et spécialisé, aucun minerval direct ou indirect ne
                    peut être perçu. Sans préjudice du paragraphe 3, un pouvoir organisateur ne peut en aucun cas
                    formuler lors de l’inscription ou lors de la poursuite de la scolarisation dans une école une
                    demande de paiement, directe ou indirecte, facultative ou obligatoire, sous forme d’argent, de
                    services ou de fournitures.
                    Dans l’Enseignement primaire et secondaire, ordinaire et spécialisé, aucun minervalt direct ou
                    indirect ne peut être perçu hors les cas prévus d'une part par l'article 12, § 1erbis de la loi du
                    29 mai 1959 modifiant certaines dispositions de la législation de l'enseignement, d'autre part par
                    l'article 59, § 1er, de la loi du 21 juin 1985 concernant l'enseignement. Sans préjudice des
                    dispositions du présent alinéa et des paragraphes 4 à 6, un pouvoir organisateur ne peut en aucun
                    cas formuler lors de l’inscription ou lors de la poursuite de la scolarisation dans une école une
                    demande de paiement, directe ou indirecte, facultative ou obligatoire, sous forme d’argent, de
                        services ou de fournitures.</p>
                    <p><b>§ 3.</b> Dans l’Enseignement maternel, ordinaire et spécialisé, sans préjudice des alinéas 2 et 3, aucun
                    frais scolaire ne peut être perçu et aucune fourniture scolaire ne peut être réclamée aux parents ou
                    à la personne investie de l’autorité parentale, directement ou indirectement.
                    Seuls les frais scolaires suivants, appréciés au coût réel, peuvent être perçus :
                    1° les droits d'accès à la piscine ainsi que les déplacements qui y sont liés ;
                    2° les droits d’accès aux activités culturelles et sportives s'inscrivant dans le projet pédagogique
                    du pouvoir organisateur ou dans le projet d'établissement ainsi que les déplacements qui y sont
                    liés. Le Gouvernement arrête le montant total maximal toutes taxes comprises qu’une école peut
                    réclamer par élève pour une année d’étude, un groupe d’années d’étude et/ou pour l’ensemble des
                    années d’étude de l’enseignement maternel;
                    3° les frais liés aux séjours pédagogiques, avec ou sans nuitées, organisés par l’école et
                    s'inscrivant dans le projet pédagogique du pouvoir organisateur ou dans le projet d'établissement
                    ainsi que les déplacements qui y sont liés. Le Gouvernement fixe le montant total maximal toutes
                    taxes comprises qu’une école peut réclamer par élève pour une année d’étude, un groupe d’années
                    d’étude et/ou pour l’ensemble des années d’étude de l’enseignement maternel.
                    Seules les fournitures scolaires suivantes ne sont pas fournies par les écoles :
                    1° le cartable non garni ;
                    2° le plumier non garni;
                    3° les tenues vestimentaires et sportives usuelles de l’élève.
                    Aucun fournisseur ou marque de fournitures scolaires, de tenues vestimentaires ou sportives usuelles
                    ou prescriptions qui aboutissent au même effet ne peut être imposé aux parents ou à la personne
                    investie de l’autorité parentale.
                    Les frais scolaires autorisés visés à l’alinéa 2, 1° à 3°, ne peuvent pas être cumulés en vue d’un
                    paiement forfaitaire et unique. Ils sont imputés à des services précis et effectivement organisés.
                    Les montants fixés en application de l’alinéa 2, 2° et 3°, sont annuellement indexés en appliquant
                    aux montants de l'année civile précédente le rapport entre l'indice général des prix à la
                    consommation de janvier de l'année civile en cours et l'indice de janvier de l'année civile
                        précédente.</p>
                    <p><b>§ 4.</b> Dans l’enseignement primaire, ordinaire et spécialisé, ne sont pas considérés comme perception
                    d’un minerval les frais scolaires appréciés au coût réel suivants :
                    1° les droits d'accès à la piscine ainsi que les déplacements qui y sont liés ;
                    2° les droits d'accès aux activités culturelles et sportives s'inscrivant dans le projet pédagogique
                    du pouvoir organisateur ou dans le projet d'établissement ainsi que les déplacements qui y sont
                    liés. Le Gouvernement fixe le montant total maximal toutes taxes comprises qu’une école peut
                    réclamer par élève pour une année d’étude, un groupe d’années d’étude et/ou sur l’ensemble des
                    années d’étude de l’enseignement primaire;
                    3° les frais liés aux séjours pédagogiques, avec ou sans nuitées, organisés par l’école et
                    s'inscrivant dans le projet pédagogique du pouvoir organisateur ou dans le projet d'établissement
                    ainsi que les déplacements qui y sont liés. Le
                    Gouvernement fixe le montant total maximal toutes taxes comprises qu’une école peut réclamer par
                    élève pour une année d’étude, un groupe d’années d’étude et/ou sur l’ensemble des années d’étude de
                    l’enseignement primaire.
                    Aucun fournisseur ou marque de fournitures scolaires, de tenues vestimentaires ou sportives usuelles
                    ou prescriptions qui aboutissent au même effet ne peut être imposé aux parents ou à la personne
                    investie de l’autorité parentale.
                    Les frais scolaires autorisés visés à l’alinéa 2, 1° à 3°, ne peuvent pas être cumulés en vue d’un
                    paiement forfaitaire et unique. Ils sont imputés à des services précis et effectivement organisés.
                    Les montants fixés en application de l’alinéa 1er, 2 et 3°, sont indexés annuellement en appliquant
                    aux montants de l'année civile précédente le rapport entre l'indice général des prix à la
                    consommation de janvier de l'année civile en cours et l'indice de janvier de l'année civile
                        précédente.</p>
                    <p><b>§ 5.</b> Dans l’enseignement secondaire, ordinaire et spécialisé, ne sont pas considérés comme
                    perception d’un minerval les frais scolaires appréciés au coût réel suivants :
                    1° les droits d'accès à la piscine ainsi que les déplacements qui y sont liés;
                    2° les droits d’accès aux activités culturelles et sportives s'inscrivant dans le projet pédagogique
                    du pouvoir organisateur ou dans le projet d'établissement ainsi que les déplacements qui y sont
                    liés. Le Gouvernement fixe le montant total maximal toutes taxes comprises qu’une école peut
                    réclamer par élève pour une année d’étude, un groupe d’années d’étude et/ou sur l’ensemble des
                    années d’étude de l’enseignement secondaire;
                    3° les photocopies distribuées aux élèves; sur avis conforme du Conseil général de concertation pour
                    l'enseignement secondaire, le Gouvernement arrête le montant maximum du coût des photocopies par
                    élève qui peut être réclamé au cours d’une année scolaire ;
                    4° le prêt de livres scolaires, d'équipements personnels et d'outillage ;
                    5° les frais liés aux séjours pédagogiques, avec ou sans nuitées, organisés par l’école et
                    s'inscrivant dans le projet pédagogique du pouvoir organisateur ou dans le projet d'établissement
                    ainsi que les déplacements qui y sont liés. Le Gouvernement fixe le montant total maximal toutes
                    taxes comprises qu’une école peut réclamer par élève pour une année d’étude, un groupe d’années
                    d’étude et/ou sur l’ensemble des années d’étude de l’enseignement secondaire.
                    Aucun fournisseur ou marque de fournitures scolaires, de tenues vestimentaires ou sportives usuelles
                    ou prescriptions qui aboutissent au même effet ne peut être imposé aux parents ou à la personne
                    investie de l’autorité parentale.
                    Les frais scolaires autorisés visés à l’alinéa 2, 1° à 5°, ne peuvent pas être cumulés en vue d’un
                    paiement forfaitaire et unique. Ils sont imputés à des services précis et effectivement organisés.
                    Les montants fixés en application de l’alinéa 1er, 2° et 5°, sont indexés annuellement en appliquant
                    aux montants de l'année civile précédente le rapport entre l'indice général des prix à la
                    consommation de janvier de l'année civile en cours et l'indice de janvier de l'année civile
                        précédente.</p>
                <p><b>§ 6</b>. Dans l’enseignement primaire et secondaire, ordinaire et spécialisé, les frais scolaires
                    suivants peuvent être proposés à l'élève s'il est majeur, ou à ses parents ou à la personne investie
                    de l'autorité parentale, s'il est mineur, pour autant que le caractère facultatif ait été
                    explicitement été porté à leur connaissance :
                    1° les achats groupés ;
                    2° les frais de participation à des activités facultatives ;
                    3° les abonnements à des revues ;
                        Ils sont proposés à leur coût réel pour autant qu'ils soient liés au projet pédagogique.</p>
                <p><b>§ 7</b>. Les pouvoirs organisateurs sont tenus, dans la perception des frais, de respecter les
                    dispositions de l'article 11.
                    Les pouvoirs organisateurs n’impliquent pas les élèves mineurs dans le processus de paiement et dans
                    le dialogue qu'ils entretiennent avec les parents ou la personne investie de l'autorité parentale à
                    propos des frais scolaires et des décomptes périodiques.
                    Le non-paiement des frais ne peut en aucun cas constituer, pour l'élève, un motif de refus
                    d'inscription ou d'exclusion définitive ou de toute autre sanction même si ceux-ci figurent dans le
                    projet pédagogique ou dans le projet d’établissement.
                    Les pouvoirs organisateurs peuvent, dans l’enseignement primaire et secondaire, ordinaire et
                    spécialisé, mettre en place un paiement correspondant au coût moyen réel des frais scolaires visés
                    aux paragraphes 4 et 5.
                    Dans l'enseignement obligatoire, aucun droit ou frais, direct ou indirect, ne peut être demandé à
                    l'élève, à ses parents ou à la personne investie de l'autorité parentale, pour la délivrance de ses
                        diplômes et certificats d'enseignement ou de son bulletin scolaire.</p>
                    <p><b>§ 8.</b> La référence légale et le texte intégral du présent article sont reproduits dans le règlement
                    d’ordre intérieur de chaque école ainsi que sur l’estimation des frais réclamés visés à l’article
                    101, § 1er, et les décomptes périodiques visés à l’article 101, §2.
                    <b><u>Décision du Conseil communal du 29 avril 2019 – 45è objet, portant règlement redevance pour
                    l’organisation d’activités, de sorties et de séjours pédagogiques pour les enfants des écoles
                        communales de l’entité,</u></b> établissant pour les exercices 2019 à 2025, une redevance communale relative
                    à l’organisation d’activités, sorties et séjours pédagogiques pour les enfants des écoles communales
                    de l’entité d’Aiseau-Presles. Le montant de la redevance est fixé au prix coûtant suivant le marché
                    public passé avec une entreprise privée ou suivant le bon de commande, déduction faite des
                    participations financières éventuelles, divisé par le nombre d’enfants participant. Les redevances
                    sont dues par les parents ou les représentants légaux du ou des enfant(s) inscrit(s) dans les
                    différentes écoles communales de l’entité qui bénéficient de ces services. La redevance est payable
                    dans les 30 jours calendrier, à dater du 3ème jour ouvrable de la date d’envoi de la facture sur le
                    compte renseigné sur ladite facture ouvert au nom de l’Administration Communale d’Aiseau-Presles. A
                    défaut de paiement dans les délais, le recouvrement de la redevance sera poursuivi conformément à
                    l’article L1124-40 du Code de la Démocratie Locale et de la Décentralisation. La mise en demeure
                    préalable au commandement par voie de huissier, envoyée par recommandé, fera l’objet de frais
                        administratifs d’un montant de 10 € répercutés auprès du redevable.</p>
                <p><b><u>Réclamation</u></b>:
                    Toute réclamation peut être introduite endéans le délai de 15 jours de réception de la facture, le
                    cachet de la poste faisant foi le cas échéant, à l’attention du Collège communal, par écrit
                    (courrier ou email) en mentionnant l’identité du réclamant, la référence de la facture et les moyens
                    justifiant la contestation.</p>
            </div>
        </template>

		<template id="report_invoice_your_ref_and_period_num_fact_one_row_aiseau_presles">
        	<div style="width: 100%;display: block;margin: 0cm 0cm 0cm 0cm;font-size:14px;">
        		<div class="your_ref">
        			<b>Facture N°: <span t-field="invoice.number" />
        			 - Période du <span t-field="invoice.biller_id.period_from" /> au <span t-field="invoice.biller_id.period_to" />
        			</b>
        		</div>
       		</div>
		</template>

    </data>
</odoo>
