<?xml version="1.0" ?>
<odoo>
	<data>

		<template id="report_parent_credit_dinant">
            <xpath expr="//head" position="inside">
                <link rel="stylesheet" href="/extraschool/static/src/css/report_parent_credit.css"/>
            </xpath>
            <div class="aes_html_parent_credit">
                <p>Cette facture vous est adressée pour la présence de votre (vos) enfant(s) en accueil extrascolaire.</p>
                <p>Pour mémoire, votre compte famille présente désormais
                    <t t-if="parent_id.totalbalance > 0.001">
                        <span class="aes_credit_solde">un solde à payer de <t t-esc="'%.2f' %  (parent_id.totalbalance)" />€. </span>
                    </t>
                    <t t-if="parent_id.totalbalance &lt; 0.001">
                        <span class="aes_credit_solde">une avance de <t t-esc="'%.2f' %  (sum([total.solde for total in parent_id.payment_status_ids]))" />€. </span>
                    </t>
                    Le cas échéant, n’oubliez pas de l’approvisionner à l’aide de la communication structurée susmentionnée.<br/>
                    <p>
                    Nous rappelons utilement que, conformément au règlement en vigueur, les périodes sont facturées comme suit : 0,5€ la demi-heure entamée pour le 1<sup>ier</sup> enfant (valable 45 minutes pour l’accueil du matin) et 0,25€ pour le second. Les prestations sont gratuites à partir du 3e enfant.
                    En cas de dépassement de l’horaire préétabli (7h30 – 17h30), vous serez redevables de la somme de 5€ par demi-heure entamée (et ce peu importe le nombre d’enfants de votre famille).<br/><br/>

                    En cas de non-paiement dans le délai, un rappel simple vous sera adressé. A défaut de réaction à l’issue du nouveau délai, le recouvrement de la redevance sera poursuivi par la procédure prévue à l’article L1124-40 §1 1°
                    du CDLD (mise en demeure avec frais administratifs de 7,5€ et, en extrême recours, contrainte signifiée par voie de huissier).</p>
                </p>
            </div>
		</template>

        <template id="report_all_invoice_summary_dinant" inherit_id="extraschool.report_all_invoice_summary" primary="True">
            <xpath expr="//div[@id='invoice_summary']" position="replace">
            <t t-set="zz" t-value="0" />
			<t t-foreach="all_invoice_ids" t-as="summary_invoice">
				<t t-if="summary_invoice.id != invoice_id">
					<t t-set="zz" t-value="zz+1" />
				</t>
			</t>
			<t t-if="zz" >
                <xpath expr="//head" position="inside">
                    <link rel="stylesheet" href="/extraschool/static/src/css/report_all_invoice_summary.css"/>
                </xpath>
	        	<div id="invoice_summary" >
	        		<h2><span t-esc="summary_invoice_title" /></h2>
                    <p> Les éventuels recouvrements qui seraient à charge d’un huissier ne sont
pas pris en compte sur le présent document. Toute réclamation relative à la facture doit être transmise à la commune avant la date d'échéance.
                    Toute facture non contestée est considérée comme acceptée.</p>
	        		<table>
	        			<tr>
		        			<th>Période</th>
		        			<th>Facture</th>
		        			<th>Echéance</th>
		        			<th>Montant</th>
						</tr>
		       			<t t-foreach="all_invoice_ids.sorted(key=lambda r: r.number)" t-as="summary_invoice">
	        				<tr>
	        					<t t-if="summary_invoice.id != invoice_id">
	        					<t t-if="summary_invoice.reminder_fees == False">
	        						<tr>
				       					<td><span t-esc="'%s' % (time.strftime('%d/%m/%Y',time.strptime(summary_invoice.biller_id.period_from,'%Y-%m-%d')))" /> - <span t-esc="'%s' % (time.strftime('%d/%m/%Y',time.strptime(summary_invoice.biller_id.period_to,'%Y-%m-%d')))" /></td>
			        					<td><span t-field="summary_invoice.number" /></td>
				       					<td><span t-field="summary_invoice.payment_term" /></td>
				       					<td class="amount"><span t-esc="'%.2f€' %  (summary_invoice.balance)" /></td>

	        						</tr>
								</t>
	        					<t t-if="summary_invoice.reminder_fees == True">
	        						<t t-foreach="summary_invoice.invoice_line_ids" t-as="invoice_line">
	        							<tr>
					       					<td></td>
				        					<td><span t-field="invoice_line.description" /></td>
					       					<td><span t-field="summary_invoice.payment_term" /></td>
					       					<td class="amount"><span t-esc="'%.2f€' %  (invoice_line.balance)" /></td>
				       					</tr>
	        						</t>
								</t>
								</t>
		       				</tr>
		        		</t>

	        		</table>
	       		</div>
			</t>
            </xpath>
        </template>

        <template id="report_redevance_dinant">
            <xpath expr="//head" position="inside">
                <link rel="stylesheet" href="/extraschool/static/src/css/report_redevance_dinant.css"/>
            </xpath>
            <div style="page-break-before: always;">

              </div>
            <div class="redevance">
                <p style="margin-left: 3cm; margin-right:3cm; font-size: 11px">
                    <u><b>Redevance garderie extrascolaire :</b></u><br/>
                    <u><b>Article 1er</b></u>: II est établi, pour les exercices 2020 à 2025 inclus, une redevance communale pour les garderies
                    extra-scolaires communales.
                    <br/><br/>
                    On entend par garderie extra-scolaire, l’accueil des enfants avant et après les horaires scolaires au sein même
                    des implantations scolaires communales.<br/><br/>

                    <!--Les services d'accueil extra-scolaire des écoles communales de la Ville de Dinant ont pour mission d'assurer la surveillance
                    des enfants accueillis avant et après les horaires scolaires.<br/><br/>
                    Suivant les implantations, un accueil simple ou une aide aux devoirs sont proposés. Seuls les enfants inscrits dans nos implantations
                    scolaires communales peuvent bénéficier de ce service.<br/><br/>

                    <span style="margin-left:2cm;">-Implantations d'Anseremme/Bouvignes/Dréhance/Falmignoul:</span><br/>
                    <span style="margin-left:2cm;">    de 7h30 à 8h30 et de 15h30 à 17h30</span><br/><br/>

                    Les garderies seront payantes dans toutes les implantations scolaires entre 7h30 et 8h15 et entre 16h00 et 17h30.<br/><br/>

                    Durant les périodes de vacances scolaires, aucune garderie n'est assurée.<br/><br/>

                    En cas d'imprévu, les parents sont tenus d'avertir au plus tôt l'instituteur ou l'accueillant responsable de leur enfant.<br/><br/>-->

                    <u><b>Article 2</b></u>: Le taux de la redevance est fixé comme suit: <br/>
                    <span style="margin-left:2cm;">- 0,50€ la demi-heure entamée par enfant pour le premier enfant ;</span><br/>
                    <span style="margin-left:2cm;">- 0,25€ la demi-heure entamée par enfant pour le deuxième enfant d'une même famille (sur base de la
                    composition de ménage de l'année en cours) ;</span><br/>
                    <span style="margin-left:2cm;">- Les prestations sont gratuites à partir du 3ème enfant d'une même famille (sur base de la composition de
                    ménage de l'année en cours) ;</span><br/>
                    <span style="margin-left:2cm;">- Un forfait pour l'accueil du matin est comptabilisé en globalité, soit 45 minutes, au tarif appliqué pour la demi-
                    heure entamée.</span><br/><br/>

                    En cas de dépassement de l’horaire préétabli, les parents sont redevables de la somme de 5,00 € par demi-heure
                    entamée de dépassement et ce peu importe le nombre d’enfants s’ils appartiennent à la même famille.<br/><br/>

                    <u><b>Article 3</b></u>: Les garderies auxquelles participe l’enfant peuvent être prépayées par les parents par un système
                    d’approvisionnement par virement sur le compte bancaire de l’Administration communale BE43 0960 2169 6901
                    avec une communication structurée individuelle. <br/><br/>

                    <u><b>Article 4</b></u>: Une facture sera adressée trimestriellement aux parents. A défaut d’un approvisionnement assez
                    conséquent pour couvrir les montants dûs, ils disposeront d’un délai de quinze jours pour effectuer le paiement.<br/><br/>

                    <u><b>Article 5</b></u>: A défaut de paiement dans le délai fixé à l’article 4, un rappel sans frais sera adressé aux parents par
                    pli simple. Ils disposeront alors d’un nouveau délai de quinze jours pour effectuer le paiement.<br/><br/>

                    En cas de non-paiement à l’issue de ce nouveau délai et sous la réserve d’une réclamation sur laquelle il n’y a
                    pas eu de décision ou de l’introduction d’un recours, le recouvrement de la redevance sera poursuivi
                    conformément aux dispositions de l’article L1124-40 §1er du Code de la Démocratie locale et de la
                    Décentralisation. Une mise en demeure enjoignant les parents de payer est envoyée par lettre recommandée et
                    des frais administratifs de 7,5 euros sont alors portés à leur charge. Ce montant sera ajouté au principal sur le
                    document de rappel et sera également recouvré par la contrainte prévue à cet article.<br/><br/>

                    En cas de non-paiement dans les 15 jours suivant la mise en demeure, une contrainte visée et rendue exécutoire
                    par le Collège Communal pourra être décernée par la Directrice financière et signifiée par exploit d’huissier de
                    justice avec commandement de payer.<br/><br/>

                    En cas d’inapplicabilité de l’article L1124-40 du Code de la Démocratie locale et de la Décentralisation, le
                    recouvrement s’effectuera devant les juridictions civiles compétentes.<br/><br/>

                    <u><b>Article 6</b></u>: La présente délibération sera transmise dans les quinze jours de son adoption au Gouvernement
                    wallon pour exercice de la tutelle spéciale d’approbation conformément à l’article L3132-1 du Code de la
                    Démocratie Locale et de la Décentralisation.<br/><br/>

                    <u><b>Article 7</b></u>: Le présent règlement entrera en vigueur après accomplissement des formalités de la transmission
                    obligatoire au Gouvernement wallon et de la publication faite conformément aux articles L1133-1 à 3 du Code de
                    la Démocratie Locale et de la Décentralisation. <br/><br/>
                </p>

            </div>
		</template>

	</data>
</odoo>
