<?xml version="1.0" ?>
<odoo>
    <data>
        <template id="report_invoice_summary_tournai_text_rappel">
            <xpath expr="//head" position="inside">
                <link rel="stylesheet" href="/extraschool/static/src/css/report_invoice_summary_tournai_reminder.css"/>
            </xpath>
              <div id="invoice_summary">
                 <p>
                     Objet: Factures AES pour la période du <t t-esc="reminder.get_date(reminder.concerned_invoice_ids)"/>
                         - <b>RAPPEL</b><br/>
                       Nos réf. : AES / <t t-esc="reminder.reminders_journal_id.name"/> / <t t-esc="parent_id.name" /><br/><br/><br/>
                        Cher Parent, <br/><br/>
                       Nous vous avons adressé les factures relatives aux frais scolaires de votre (vos) enfant(s) pour la période du <t t-esc="reminder.get_date(reminder.concerned_invoice_ids)"/>.
                       Nous constatons que vous êtes encore redevable d'un solde dû de <t t-esc="'%.2f €' % (amount)"/> envers l'Administration
                       Communale de <t t-esc="categ_id.po_city" />, somme dont vous trouverez le détail ci-annexé.<br/><br/>

                       <b>Nous vous invitons à régler ce montant, pour le <t t-esc="payment_term" /> au plus tard, au bénéfice du compte (IBAN)
                           n° <t t-esc="categ_id.bankaccount" /> (code BIC : GKCCBEBB), avec la communication structurée suivante : <t t-esc="com_struct" />.</b><br/><br/>

                       Si vous souhaitez solliciter un plan de paiement, nous vous invitons à prendre contact avec notre service. <br/><br/>

                       À défaut de paiement, le recouvrement de la créance sera poursuivi suivant l'article L1124-40 §1er,1° du
                       Code de la Démocratie locale et de la Décentralisation.<br/><br/>

                       Si entretemps, la somme a été réglée, veuillez considérer ce rappel comme nul et non avenu.<br/><br/>

                       Vous souhaitant bonne réception de la présente, nous vous prions de croire, Cher Parent, à l'assurance de
                       notre considération distinguée.
                </p>
             </div>
		</template>

		<template id="report_invoice_summary_tournai_text_med">
            <xpath expr="//head" position="inside">
                <link rel="stylesheet" href="/extraschool/static/src/css/report_invoice_summary_tournai_med.css"/>
            </xpath>
					  <div id="invoice_summary" >
						 <p>
							 Objet: Factures AES pour la période du <t t-esc="reminder.get_date(reminder.concerned_invoice_ids)"/><br/> <b><span style=" margin-left:40px;">MISE EN DEMEURE AVANT CONTRAINTE NON FISCALE– art. L1124-40§1, 1° CDLD</span></b><br/>
					   Nos réf. : AES / <t t-esc="reminder.reminders_journal_id.name"/> / <t t-esc="parent_id.name" /><br/><br/><br/>
						Cher Parent, <br/><br/>

					   Le service Comptabilité de la Ville de Tournai a constaté que, pour les frais scolaires de votre (vos) enfant(s) pour la période du <t t-esc="reminder.get_date(reminder.concerned_invoice_ids)"/> il restait un montant impayé de
					   <t t-esc="'%.2f €' % (amount)"/>, et ce, malgré le courrier de rappel du <t t-esc="datetime.datetime.strptime(reminder.reminders_journal_id.based_reminder_id.transmission_date, '%Y-%m-%d').strftime('%d-%m-%Y')"/>, qui vous a déjà été adressé. Veuillez trouver en annexe le détail de ce montant.<br/><br/>

						<b>Par la présente, nous vous mettons en demeure de payer ce montant de <t t-esc="'%.2f €' % (amount)"/> pour le <t t-esc="payment_term" />
						au plus tard, au bénéfice du compte (IBAN) n° BE25 0960 2105 5182 (code BIC : GKCCBEBB),
						avec la communication structurée suivante : <t t-esc="com_struct" />.</b><br/><br/>

						Si entretemps, la somme a été réglée, veuillez considérer cette mise en demeure comme nulle et non avenue.<br/><br/>

					   Si vous estimez toutefois ne pas être redevable du montant qui vous est réclamé, nous vous prions de formuler <span class="ecrit">par écrit</span> les motifs de votre contestation,
						dès réception de la présente en veillant à bien indiquer la référence du présent courrier. <br/><br/>

					   Par ailleurs, nous vous informons qu’à défaut de recevoir soit un paiement endéans le délai
                        imparti, soit le courrier de contestation dûment motivé dont question ci-dessus, nous nous
                        réservons la possibilité d’appliquer à votre encontre la procédure de contrainte prévue par
                        l’article L1124-40§1, 1° du Code de la Démocratie Locale et de la Décentralisation et de
                        recouvrer la créance de la Ville selon les modalités qui y sont prévues. Nous espérons
                        néanmoins ne pas devoir en arriver à de telles alternatives et comptons sur votre diligence.<br/><br/>

					   Nous vous signalons enfin, à titre infiniment subsidiaire, que si nous devions avoir recours à la contrainte pour récupérer la somme due, les frais de l’intervention de l’huissier
						seront mis à votre charge ainsi que les frais administratifs du présent courrier recommandé.<br/><br/>

					   Nous tenions à vous en informer et vous prions de croire, Cher Parent, à l’assurance de notre considération distinguée.

						 </p>
					 </div>
		</template>

        <template id="report_invoice_summary_tournai_huissier">
            <xpath expr="//head" position="inside">
                <link rel="stylesheet" href="/extraschool/static/src/css/report_invoice_summary_tournai_reminder.css"/>
            </xpath>
              <div id="invoice_summary">
                 <p>
                     <u><b>OBJET: CONTRAINTE NON FISCALE* - FACTURES AES - Période du <t t-esc="reminder.get_date(reminder.concerned_invoice_ids)"/><br/>
                     <t t-esc="parent_id.firstname"/> <t t-esc="parent_id.lastname"/></b></u><br/><br/>
                    <div style="line-height:300%;">
                     Le Directeur financier soussigné,<br/>
                     En exécution de l'article L1124-40 du Code de la Démocratie Locale et de la Décentralisation.<br/>
                     Vu les réglements en vigueur approuvés par le Conseil Communal. <br/>
                     </div>
                    <div>
                     Enjoint à Maître Yves BOGAERT, huissier de Justice à Tournai, de se rendre au domicile du débiteur repris ci-dessous et de lui signifier la présente
                         contrainte et, le cas échéant, de le poursuivre par toutes voies de droit ainsi que toutes personnes qui pourraient en être poursuivies en vertu du présent titre ;<br/>
                     </div>
                    <div style="line-height:300%;">
                     Débiteur : <t t-esc="parent_id.firstname"/> <t t-esc="parent_id.lastname"/> (domicile: <t t-esc="parent_id.street"/> à <t t-esc="parent_id.zipcode"/> <t t-esc="parent_id.city"/>).<br/>
                     <span style="margin-left:80px;"> RN : <t t-esc="parent_id.rn"/></span><br/><br/>
                    </div>

                     <div><b style="float:left">Nature de la créance : </b><b style="float:right">Montant</b></div>
                     <hr style="border-top: solid 1px black;"></hr><br/>
                     <span style="float:left">- Factures relative(s) aux repas et garderies scolaires pour la période du <t t-esc="reminder.get_date(reminder.concerned_invoice_ids)"/>** :</span> <span style="float:right"> <t t-esc="'%.2f €' % (amount)"/></span><br/>
                     <span style="float:left">- Frais de recommandé :</span> <span style="float:right"><span class="amount"><t t-esc="'%.2f' %  (fees)" /> €</span></span><br/>
                     <span style="float:left; font-weight:bold;">- Total de la contrainte :</span> <span style="float:right; font-weight:bold;"><t t-esc="'%.2f' %  (balance + fees)" /> €</span><br/>
                     <br/><br/>
                     <b>Compte bancaire n° BE25 0960 2105 5182</b><br/><br/>
                     <b>Communication pour les paiements : <t t-esc="com_struct" /></b><br/>
                     * Les modalités de recours contre la contrainte non fiscale sont détaillées au verso.<br/>
                     ** copie de la/des facture(s), du récépissé de recommandé en annexe<br/><br/>
                     A Tournai, le <t t-esc="datetime.datetime.strptime(reminder.reminders_journal_id.transmission_date, '%Y-%m-%d').strftime('%d-%m-%Y')"/><br/>
                     <span style="float:right">Le Directeur financier,</span><br/><br/>
                     <span style="float:right">Eddy MOULIN</span><br/><br/>
                     <span style="font-style:italic">Visé et rendu exécutoire par délibération du Collège communal du</span>
                </p>
             </div>
		</template>

        <template id="report_invoice_summary_tournai_huissier_2">
            <xpath expr="//head" position="inside">
                <link rel="stylesheet" href="/extraschool/static/src/css/report_invoice_summary_tournai_reminder.css"/>
            </xpath>
              <div id="invoice_summary">
                 <p>
                     <div style="text-align: center; width:100%;"><u>RECOURS CONTRE LA CONTRAINTE NON FISCALE</u></div><br/><br/>
                     <div style="font-style:italic;">
                         Il est porté à la connaissance du redevable susmentionné qu'il peut introduire un recours, par requête ou par citation, contre l'exploit
                         de l'huissier de justice, dans le mois de la signification de la présente contrainte, conformément à l'article L1124-40 du Code de la Démocratie
                         Locale et de la Décentralisation (ou 46 § 2 de la loi organique des CPAS).<br/><br/>
                         La juridiction compétente pour connaître dudit recours est déterminée par les articles 556 à 663 du Code Judiciaire. Sous toutes réserves généralement
                         quelconques et nonobstant les exceptions prévues par la Loi, le recours devra être introduit :<br/><br/>

                         <div style="margin-left:20px;">
                         -<span style="margin-left:20px;"> </span> Devant le Tribunal de la <u>Justice de Paix</u> du Canton où se situe le siège de la Commune de Tournai ou dans le Canton dans lequel la (les)
                         prestation(s) a (ont) été effectuée(s) lorsque le montant total repris sur la présente contrainte est <u>inférieur ou égal à 2.500,00 €.</u><br/>
                         -<span style="margin-left:20px;"> </span> Devant le Tribunal de <u>Première Instance</u> de l'arrondissement judiciaire où se situe le siège de la Commune de Tournai lorsque le montant total
                         repris sur la présente contrainte est <u>supérieur à 2.500,00 €.</u><br/><br/>
                         </div>

                         Pour tout renseignement complémentaire relatif à l'introduction d'un recours, nous vous invitons à prendre contact avec le greffe de la juridiction compétente
                         (soit à la Justice de Paix de Tournai sise Boulevard Léopold, 72 à 7500 Tournai - soit au Tribunal de Première Instance de Tournai sis Rue du Château,
                         47 à 7500 Tournai) ou de vous mettre en contact avec un avocat ou un huissier de justice.
                     </div>
                 </p>
              </div>
        </template>

        <template id="report_std_footer_tournai">
		    <div class="col-sm-12" style="margin-top:100px; font-size:10px; font-style:italic;">
                Agent traitant : Joannie VISEUR - Employée d'admninistration<br/>
                Tél. : +32 (0)69/33.23.95<br/>
                Email : joannie.viseur@tournai.be
                <hr style="border-top: solid 1px #FF69B4; border-style:dotted;"></hr>
                Rue Saint-Martin, 52 - B-7500 Tournai<br/>
                Tél. : +32 (0)69/33.22.11<br/>
                TOURNAI.be<br/>
                Toute la correspondance est à adresser à Monsieur le Bourgmestre
            </div>
		</template>

        <template id="report_adresse_no_style_tournai">
		    <xpath expr="//head" position="inside">
                <link rel="stylesheet" href="/extraschool/static/src/css/report_adresse_no_style_tournai.css"/>
            </xpath>
	    	<div class="aes_adresse">
				<div id="aes_po_adresse" class="aes_adresse_block po">
					<span t-raw="po_addresse.po_addresse_free_text2" />
				</div>

				<div class="aes_adresse_block customer">
					<span t-field="addresse.name" />
					<span t-field="addresse.street" />
					<span><t t-esc="addresse.zipcode" /> <t t-esc="addresse.city" /></span><br/>
                    Recommandé
				</div>
			</div>
		</template>

        <template id="report_invoice_summary_tournai_tableau_rappel">
			<xpath expr="//head" position="inside">
                <link rel="stylesheet" href="/extraschool/static/src/css/report_invoice_summary_tournai_tableau_rappel.css"/>
            </xpath>
			<div id="invoice_summary" >
				<p>
					<span style="font-decoration:underline; font-size: 15px;">Liste des factures couvrant cette période </span>
				</p><br/>
				<table>
					<tr>
						<th>Facture n°</th>
						<th>Période facturée</th>
						<th>Montant</th>
						<th>Correction</th>
						<th>Paiement</th>
						<th>Solde restant dû</th>
					</tr>
					<t t-foreach="summary_invoice_ids.sorted(key=lambda r: r.number)" t-as="summary_invoice">
						<tr>
							<t t-if="summary_invoice.id != invoice_id">
								<tr>
									<td><span t-field="summary_invoice.number" /></td>
									<td><span t-esc="'%s' % (time.strftime('%d-%m-%Y',time.strptime(summary_invoice.biller_id.period_from,'%Y-%m-%d')))" /> - <span t-esc="'%s' % (time.strftime('%d-%m-%Y',time.strptime(summary_invoice.biller_id.period_to,'%Y-%m-%d')))" /></td>
									<td><span t-esc="'%.2f €' % (summary_invoice.amount_total)"/></td>
									<td><span t-esc="'%.2f €' % (summary_invoice.no_value)" /></td>
									<td><span t-esc="'%.2f €' % (summary_invoice.amount_received)" /></td>
									<td class="amount"><span t-esc="'%.2f €' % (summary_invoice.balance)" /></td>
								</tr>
							</t>
						</tr>
					</t>
					<tr>
						<th colspan="2">TOTAUX</th>
						<th><span t-esc="'%.2f €' % (reminder.amount + (sum([summary_invoice.amount_received for summary_invoice in summary_invoice_ids])) + (sum([summary_invoice.no_value for summary_invoice in summary_invoice_ids])))" /></th>
						<th><span t-esc="'%.2f €' % (sum([summary_invoice.no_value_amount for summary_invoice in summary_invoice_ids]))"/></th>
						<th><span t-esc="'%.2f €' % (sum([summary_invoice.amount_received for summary_invoice in summary_invoice_ids]))"/></th>
						<th style="text-align:right;"><span t-esc="'%.2f €' % (sum([summary_invoice.balance for summary_invoice in summary_invoice_ids]))"/></th>
					</tr>
				</table>
			</div><br/>
            <div style="font-size: 11px;">
                <sup>11</sup>Article L1124-40 « § 1er. Le directeur financier est chargé :<br/>
                    1° d'effectuer les recettes de la commune.<br/>
                    En vue du recouvrement des créances non fiscales certaines et exigibles, le directeur financier peut envoyer une contrainte visée et rendue exécutoire par le collège communal. <br/>
                    Une telle contrainte est signifiée par exploit d'huissier. Cet exploit interrompt la prescription. <br/>
                    Une contrainte ne peut être visée et rendue exécutoire par le collège communal que si la dette est exigible, liquide et certaine. Le débiteur doit en outre être préalablement mis en demeure par courrier recommandé. La commune
                peut imputer des frais administratifs pour ce courrier recommandé. Ces frais sont à charge du débiteur et peuvent
                être recouvrés par la contrainte. Les dettes des personnes de droit public ne peuvent jamais être recouvrées par contrainte. Un recours contre cet exploit peut être introduit dans le mois de la signification par requête ou par citation;(...) ».
            </div>
		</template>
    </data>
</odoo>
